\documentclass[fleqn,a4j]{jarticle}
\usepackage{hako}
\usepackage{emathPh}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{emathR}
\usepackage{showexample}

\setcounter{section}{23}
\setcounter{page}{80}

\begin{document}
\section{\textsf{jquote}環境}
第\thesection 回は左右のインデントを付ける
\textsf{jquote}環境（103回）です。

\subsection{なぜ\textsf{jquote}環境か}
\LaTeX の \textsf{quote}環境では，左右のインデントが同一になります。
左だけインデントをつけたい，あるいはインデント量を増減したい，
ということで \textsf{jquote}環境の登場です。

\subsection{\textsf{jquote}環境}
まずは，\textsf{jquote}環境の使用例を見ていただきましょう。

\begin{showEx}(.5,.44){\textsf{jquote}環境}
次の条件(a), (b)が成り立つとき，
本文本文本文本文本文本文
本文本文本文本文本文本文
\begin{jquote}
\begin{enumerate}[(a)]
  \item 条件条件条件条件条件条件
  \item 条件条件条件条件条件条件
\end{enumerate}
\end{jquote}
このとき次の問いに答えよ。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item あああああああああ
  \item いいいいいいいいい
\end{enumerate}
\end{showEx}
などと，条件部をインデントすることはよく行われます。
インデント量はデフォルトで\verb/2zw/となっています。
これを変更するのが\verb+(...)+オプションです。

\begin{showEx}(.5,.44){左インデント量の変更}
本文本文本文本文本文本文
本文本文本文本文本文本文
\begin{jquote}(4zw)
  この部分は左\verb+4zw+の
  インデントがついています。
\end{jquote}
本文本文本文本文本文本文
本文本文本文本文本文本文
\end{showEx}

右インデントを付けるのが第2の\verb+(...)+オプションです。

\begin{showpEx}(.5,.44){右インデント}
!下の数式部分は右\verb+3zw+のインデントを付け，
!数式番号を左に寄せています。
\begin{jquote}(0zw)(3zw)
!\preEqlabel{$\cdots\cdots$}
!\resetcounter{equation}
\renritu{&x+y=10\\
  &x-y=5}
\end{jquote}
\end{showpEx}

\noindent
左インデントが不要でも\verb+(0zw)+を指定しておくことが必要です。
数式部分の左インデントは\textsf{jquote}によるものではなく，
\verb+fleqn+オプションがはたらいていることによるものです。
\bigskip

インデント部分とその上下との間隔を指定するのが\verb+[..]+オプションです。

\begin{showpEx}(.5,.44){上下との間隔}
本文本文本文本文本文本文本文本文本文本文
本文本文本文本文本文本文本文本文本文本文
\begin{jquote}(5zw)[\baselineskip]
\small
インデント部分部分部分
上下の段落との行間は，
\verb/1\baselineskip/
の空きとなっています。
\end{jquote}
本文本文本文本文本文本文本文本文本文本文
本文本文本文本文本文本文本文本文本文本文
\end{showpEx}

\subsection{書式}
\textsf{jquote}環境の書式です。

\begin{boxnote}
\begin{verbatim}
\jquote(#1)(#2)[#3]
     #1 : 左インデント（デフォルト値 2zw）
     #2 : 右インデント（デフォルト値 0zw）
     #3 : \topsep     （デフォルト値 0pt）
\end{verbatim}
\end{boxnote}


なお，インデント部分において段落の先頭で字下げをしたいときは，
\textsf{jquote}環境にかえて\textsf{jquotation}環境をご利用下さい。
\clearpage

\subsection{実例}
大学入試問題から拾ってみます。

\openKaiFile
\begin{enumerate}[\Large 1.~]
\item \ReadTeXFile{0012200103.tex}\syutten{秋田大学（0012200103）}

\item \ReadTeXFile{0020200119.tex}\syutten{千葉大学（0020200119）}
\clearpage

\item \ReadTeXFile{0029200103.tex}\syutten{東京商船大学（0029200103）}

\item \ReadTeXFile{2141200110.tex}\syutten{麻布大学（2141200110）}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\end{document}
